路透：華大基因 與解放軍研究強化高原士兵戰力

《路透》昨（30）日獨家報導，在疫情爆發後曾向多個國家提供病毒檢測盒的中國「華大基因」集團和中國解放軍有密切合作研究，從大規模的呼吸道病原體檢驗到腦科學都有；集團亦使用中國解放軍國防科技大學研製的超級電腦「天河二號」作為理工研究運算工具。美媒披露，華大基因在疫情初期曾向美國提議在美建置病毒檢測實驗室。

⋯⋯《路透》檢閱資料發現，華大基因與中國解放軍、即解放軍的超級電腦科學專家有密切合作。中方曾有研究指，高山症是影響士兵在高原戰力的主因；華大基因參與解放軍對於減少漢族士兵出現高山症的研究，旨在使邊境高原士兵在嚴苛環境下保有戰鬥力；中國有全世界最長的高原邊境線，去年就曾多次與印度在海拔逾4000公尺高的喜馬拉雅山區發生衝突。

報導指出，華大基因創辦人楊煥明、汪建，曾和中國軍方主要研究高山症的實驗室、以及中國第三軍醫大學（即解放軍陸軍軍醫大學）共同撰寫1篇有關出現高山症的猴子大腦實驗論文，於去（2020）年1月發表，並闡明了這是解放軍軍事科技重要項目之一。

報導指，陸軍軍醫大學10年前展開對高山症基因的研究，以便軍方可以篩出容易出現高山症的士兵；而最新的研究聚焦於如何透過藥物和基因交互作用以保護人類免於腦部損傷。此外，汪建2017年曾與解放軍在新疆的研究中心合作發表一項實驗設計，研究快速登山對「年輕健康男性」的生理影響。

⋯⋯華大基因也和解放軍軍事科學院的軍事醫學研究院（AMMS）有密切往來，雙方共同擁有一項低成本的呼吸道病原體檢測盒專利，可檢驗嚴重急性呼吸道症候群（SARS）病毒和武漢肺炎病毒；在這份專利文件中，華大基因集團的首席傳染病學家陳唯軍被列為發明人，他也是武漢肺炎疫情爆發後首個從武漢取得病毒樣本來做基因序列分析的科學家。在《路透》找到的3份科學文獻中，陳唯軍都被列為AMMS的附屬人員。

華大基因已聲明，陳唯軍從2012年之後就不隸屬AMMS，且華大使用的武漢肺炎病毒試劑組並未使用與AMMS共有的專利技術。對於創辦人楊煥明和汪建，華大稱兩人與解放軍的高山症研究合作「僅出於學術目的」，畢竟楊煥明曾在陸軍軍醫大學任職教授近20年。

超級電腦「天河二號」，華大基因研究員有份
不過，華大基因與解放軍的關係不僅有這3人。《路透》查到，華大基因集團另4名研究人員與中國解放軍國防科技大學（NUDT）有密切合作；NUDT位於湖南長沙，直接隸屬於中國中央軍委會，而中央軍委會的主席即是中國總書記習近平。NUDT的超級電腦「天河二號」運算能力名列世界前茅，可用於模擬核爆；NUDT被美國商務部列入國安威脅黑名單，禁止美企向其提供技術⋯⋯

原文：

睇戲太多，以為生化人一定好抽咁喎

一個冇道德底線既國家，生物科技一定係超勁（武肺病毒 you know）

李嘉誠請好多打手對抗TVB抵制師，連登仔去曬邊？

誠懇呼籲唔好再舉美國旗，你唔係美國人又搞佢哋支旗，美國人會好反感

World War Z 快lu

基因改造兵

依d差不多先生國家有咁好事發生，希望佢唔好又武漢肺炎咁搞著全世界就好了，上次單改基因消滅愛滋病搞到一鍋粥咁，做之前完全冇諗過有咩後遺症垃圾國家